【#Cult片】《無法無天飛車黨》

劇情講述主角是一名高級文員，他偕妻子和妹妹乘坐渡輪往離島渡假。同船而往者，有三十多個流氓男女。彼等喜歡以飛車尋求刺激，無法無天，因而被人們稱為「飛車黨」；他們首領是個冷酷青年，其弟有自大狂及虐待狂，且最愛闖禍搗亂。他們在船上見到主角妹妹竟出言調戲。既抵離島，主角三人便赴一間獨處別墅。該別墅是妹妹男友獨自居住。主角遂駕著妹妹男友的汽車，載著妻子和妹妹到野外兜風，但屢遭飛車黨的整蠱，使兩女飽受虛驚。
當時的離島未設置警署，水警輪每早九時始來巡邏一次，星期天休息。周末，主角無從報警。當夜，主角四人聚在屋裏吃海鮮，飛車黨在郊外紮營。因飛車黨徒有二十二男，九女，首領便叫男黨員們，以比賽飛車技術來決定誰能佔有黨女。結果其弟等十三人遭淘汰，其他男女則在蓬帳裏胡天胡地大被同眠。首領弟他們玩得無聊，便走到主角們的別墅來搗亂。主角等人好不容易才將他們驅走。妻子不勝其擾，翌晨便要回去。妹妹男友不敢強留，準備送他們搭早船，卻發現車胎拆掉。無可奈何中，他們決定動用快艇，但發覺快艇亦已被飛仔們駛往海中。妹妹男友與主角立即駕著一艘小木船出海，準備將快艇弄回來，在海面上跟飛車黨發生沖突。此際，首領弟乘機率領數黨徒衝進別墅。結果，主角妻遭姦污，妹妹也在與黨徒糾纏中喪命.....

用現今的視野來看這76年的飛車黨仇殺港片很明顯是改編經典復仇電影《殺人不分左右》和《straw dog》，但是這並不影響觀影看本片的爽快感。桂治洪固有的邪異氛圍依舊出色，難得桂導連拍古惑仔都可以拍出詭異cult味之餘亦能像《成記茶樓》一樣探討當時社會問題，法律總是不夠力，以暴制暴，無疑是最公正的解決方式。香港cult王之王桂治洪當之無愧。

我第一次睇見哩張劇照果陣即刻諗起昭和時期幪面超人

七十年代好多呢啲戲，好正

咁結局係點架?
主角有冇殺晒班飛車黨報仇?

有無link 好似好正

我記得結尾大約係飛車黨首領失手撞死了自己弟弟。
男女主角殺晒所有飛車黨
片尾字幕交待男女主角殺人被捕控告蓄意謀殺，但最後因判自衛殺人而無罪釋放。

大約係咁

早排我月youtube有，但唔知係咪粵語版

特別係桂治洪，牟敦芾，華山

哩三個導演d戲都好睇，好睇得嚟又有陣cult味

此本天映娛樂並未在港發行, 這是法國推出的版本, 原裝國語對白, 法文字幕

我諗依家都好難搵返原版，就算天映翻出嘅邵氏片好多都cut晒d踩界位

我第一次睇原版都係好細個喺屋企睇我老豆d睇錄影帶，之後就未睇過原版

有啲似death proof

因為都係飛車片

，但其實無法無天飛車黨係抄straw dog